%% Локальные определения
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%									Определение новых комманд									
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%
%  									Некоторые обозначения
%
\renewcommand{\Im}{\mathop{\mathrm{Im}}\nolimits} % мнимая часть числа
\renewcommand{\Re}{\mathop{\mathrm{Re}}\nolimits} % действительная часть числа
\newcommand{\const}{\mathrm{const}} % константа
%
%  									Стандартные множества
%
\newcommand{\setN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\setZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\setQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\setR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\setC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\setH}{\mathbb{H}} % Кватернионы
\newcommand{\Gilbert}{\mathscr{H}} % Гильбертово пространство 
%
% 									Некоторые равенства
%
\newcommand{\noteq}{\stackrel{\mathrm{not}}{=}} % обозначение
\newcommand{\defeq}{\stackrel{\mathrm{def}}{=}}	% определение
%
%  									Функции и операторы
%
%\DeclareMathOperator{\tg}{tg}  % правильный тангенс (уже определен в babel)
%\DeclareMathOperator{\ctg}{ctg} % правильный котангенс (уже определен в babel)
\DeclareMathOperator{\rot}{rot}
%\DeclareMathOperator{\div}{div}% такая комманда уже есть, она отвечает за знак деления.
\DeclareMathOperator{\grad}{grad}
\DeclareMathOperator{\rect}{rect}% V.p.
\renewcommand{\det}{\mathrm{det}}% Определитель
\renewcommand{\d}{\mathrm{d}}% Инфинитозимальный дифференциал
\newcommand{\crd}[1]{\underline{{#1}}}
\newcommand{\avg}[1]{\left< #1 \right>} % for average
%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../default"
%%% coding: utf-8-unix
%%% End: 
